<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>weekly on qrw</title>
        <link>https://qrw1.github.io:1313/categories/weekly/</link>
        <description>Recent content in weekly on qrw</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>qrw</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 22:09:36 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qrw1.github.io:1313/categories/weekly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Weekly8</title>
        <link>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly8/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 22:09:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly8/</guid>
        <description>&lt;img src="https://qrw1.github.io:1313/p/weekly8/xxtm.jpg" alt="Featured image of post Weekly8" /&gt;&lt;h2 id=&#34;前言&#34;&gt;前言
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;每两周一写只是因为我懒而已，可能这样才属于我的舒适区？那我是不是该努努力让这个变成真正的weekly？尝试挑战挑战自己。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;why-write&#34;&gt;why write
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;为什么要写周记？That is the question.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始其实只是跟风而已，因为朋友在写，我就想着也试试看。起初也没太认真，就是随便写写。但写着写着，我发现写东西确实是有用的。不管是为了发泄情绪，还是别的什么，至少对我来说，它确实起了点作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，它算是我一种输出的方式了。让我能独处一下，放空心思，开始思考一些事情，什么都行——随便一点碎碎念，最后再写点零碎的文字，就算收工了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前朋友还说：“以后这些就是我的黑历史。”不过我倒是没这么想。虽然写的很多是私人内容，但我还是有个底线的。只是现在那个底线高一点而已。&lt;strong&gt;真正私人的东西我还是写不出来的&lt;/strong&gt;，可能是还没准备好去面对，也没那个勇气把它们摊开来。而且我认为现在写的这些内容，还没到“黑历史”的程度。至于以后会怎么看？god knows，也不用太在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保持现在这种状态挺好的。写的时候不用太拘泥于遣词造句，也不用给自己规定什么更新时间或者内容方向。反正真正会看的也就我和我朋友而已，就当是自娱自乐，放松放松吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交拒绝&#34;&gt;社交？拒绝？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这周四，因为没课，所以同学找我去他们寝室打游戏，而且在周二和周三就在问我去不去，但是我确实不是很想去，所以回答也是打打太极，说到时候再看看，结果他们周三半夜12点打电话找我打游戏（mc），然后还问我明天去不去（可能是想要一个明确的回答？） ，但是我已经在床上了，而且一般情况下12点之后我是不会打游戏的，于是我拒绝了晚上打游戏，但是还是答应了会过去玩，不过我去了确实后悔了，在中间休息的时候，找了个借口早早的溜了。回来之后感觉好累，吐了，就是不该去的。虽然平常确实打游戏的时候挺多的，去了可以当成换个地方打游戏，但是为什么会这么累？yue。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我该拒绝吗？是的，但是我为什么不行呢？大概是因为他们邀请的次数多了，加上半夜来在找我打游戏，我又在思考打游戏的事，于是顺口就答应了？所以还是答应之前得多想想，释放一下带宽，让脑子清醒一点。吐了，记得之前一直不擅长拒绝别人，路上遇见推销买笔的都得被硬控。希望下次能够合理的拒绝，对他们say no。或者说再早一点结束？不过那就不需要过去了，直接在寝室就行了。过去也就是聊聊天。联机就是这样的，有时候能有人一起玩确实玩的挺开心的，不过我有时候也确实想要独处一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大一有过一次被一个学姐拦着，她说他们是教口语的，问我对英语感不感兴趣，然后邀请加入去练练口语，被硬控许久然后答应了，还记得是39块（后悔），去了之后确实学了一些东西，不过平常又用不上，现在回想起来学到的东西差不多都忘了，只能说无敌了。最后面就是介绍报班（听说6k，无敌了），说可以去看看，但是我没有去，只能说拒绝是对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候舍友会在寝室外放游戏or音乐，游戏还是fps而且还连麦打，但是我并没有制止，可能是平时确实无所谓，等到了有所谓的时候又想到之前无所谓的时候了，或许是不想让行为割裂？于是就没有去制止。大概是我“包容性”太强了吧（因为心盲症），一般只要不会在当场严重影响到我的，我会去选择忍让，终归会结束的，在度过这一切之后，我就回想不到当时or未来的情况了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;怪圈&#34;&gt;怪圈
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这个月意识到自己陷入了一个抽象的怪圈，我会时不时的把游戏删除，然后隔两天又下载回来（俄罗斯钓鱼4and英雄联盟，之前鸣潮也有过），而且深究起来，这个现象在很早就有了不过现在才被我意识到，以前在手机上，我会时不时的删除掉梯子或者其他东西，然后又下载回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本质上是我想要舍弃掉一些东西，或者说戒掉一些习惯，但是我没有办法违抗我的天性，最终就形成了这么一个抽象的机制。将一个原本很小的回路扩大了，不过也有可能其实并不大？毕竟只是重新下载一遍而已，自己现在还能继续去执行这个回路。说不定扩张到足够大我就不会继续了，比如下载之前做一道题？或者搞一些更复杂的东西进去，但是一定得是强制性的，不然我可能不会去遵从这个新的回路，而去选择更简单的老回路，毕竟人天性就是驱易避难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者可以更绝一点，删除一些回路，游戏倒是简单，毕竟可以注销账号，注销了之后或许这个回路就被移除了，不过也有可能某一天忽然这个回路被激活了，然后激活另一个买号的回路，只能说好难，难难难。其他的好像也不行，毕竟有手机或者电脑就能去执行，也不可能不用手机吧，换个诺基亚？don’t know。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;疑问&#34;&gt;疑问
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前两天与母亲打电话，聊着聊着，她忽然对我说，希望我以后能改改话语里的不确定，比如我说话不喜欢说的特别绝对（包括写东西），就算有些时候我知道是对的，我也会带着大概，可能这些词语，更不用说我不确定的了，可能她也是想让我更加自信一点吧，毕竟就要参加工作了，她可能觉得这不是一个好习惯吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有点幽默的是，这种不确定的来源大概是因为她们。小时候会被叫着帮忙干活，但是有些东西我并不会，她们也不会教你，当我做错了之后才回来说些什么（之前写过？好像有点印象），可能是我太过敏感吧，我会害怕做错什么，害怕挨骂。导致我之后做事会特别的在意对错，当然，也不是有了想要把事情做得更好这种想法，仅仅只是害怕做错事情而已。包括说话，不会去把话说绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我并没有去因为这个而讨厌她们，毕竟从他们的视角来说，他们确实尽力了。而且我也没有被养的太烂吧，至少还是有些朋友的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这是一个坏习惯吗？我并不这么认为，毕竟我觉得一直把话说得太满就有点自大的感觉了，还是就这样吧，如果以后确实觉得要改这个习惯，那就再说吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;睡眠周期&#34;&gt;睡眠周期
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;之前那本书看完之后，发现书的后面还有一些有意思的内容。之前虽然知道这些东西但是了解的并不多（only 知道），所以在看见之后还是觉得挺神奇的。比如关于睡眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前朋友买了一个手环，有时它会发出睡眠情况，但是我确实没怎么仔细看，不过这时候也知道了关于睡眠会有两个阶段：&lt;strong&gt;非快速眼动睡眠（NREM）&lt;/strong&gt; 和 &lt;strong&gt;快速眼动睡眠（REM）&lt;/strong&gt; ， 这时候我还以为是就一个周期（maybe），然后在看书的时候我才知道睡眠是有多个周期的。
然后问了问ai，知道了一些东西：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个完整的睡眠周期大约持续 &lt;strong&gt;90~110分钟&lt;/strong&gt;，一夜之间通常会经历 &lt;strong&gt;4~6个周期&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nrem-&#34;&gt;NREM ：
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;阶段&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;特点&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;N1（入睡期）&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;从清醒过渡到睡眠，容易被叫醒，肌肉逐渐放松，可能会有“突然一抖”的感觉。持续几分钟。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;N2（浅睡期）&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;占整个睡眠时间的最大比例，身体功能减慢，脑电波变缓，较不易醒来。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;N3（深度睡眠）&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;又叫慢波睡眠，是身体修复、免疫系统增强、大脑排毒的关键时期，醒来会感到迷糊。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;周期&#34;&gt;周期
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;N1 → N2 → N3 → N2 → REM → 再回到 N1 开始下一轮&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;随着夜晚的推移，&lt;strong&gt;深度睡眠（N3）逐渐减少，REM 睡眠时间会延长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;所以有时候虽然睡了很久，大概10h，但是醒来是在n3时，反而会特别累，无敌了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;qrw&#34;&gt;qrw
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;That’s all，本来还有一些东西想写的，留给下周吧，主要不知道怎么动笔，下周见吧（if i can），
现在去清理一下键盘，👋🏻👋🏻👋🏻👋🏻。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Weekly7</title>
        <link>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly7/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 22:09:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly7/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;前言&#34;&gt;前言
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;距离上次周记已经过去14天，警钟长鸣。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;痕迹&#34;&gt;痕迹
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;又是间隔了很久才开始下笔，以后别叫周记了，可以改叫随笔试试了，说不定这样我就不会因为没有更新而产生一些别的情绪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来这个博客也是因为朋友在写，在他的推荐之下，我也创建了这个博客，虽然过程挺艰难的，但是确实很有意思，一个独属于我的空间，留下的都是我的痕迹。而且现在一般都是看了别人的文字之后，内心也就有一点想要写东西的感觉，然后趁热打铁，随便写一点，只是因为他们更新在周末而已，所以叫随笔也是应该的（大概？），而且看着别人写的都有很多，但是我却写不了这么多，还是be myself吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细想想，我前面的20多年能够称得上是留下了痕迹的其实并不多，虽然一个普通人也留不下太多东西，所以即使这个博客没什么人知道（希望一直如此），还是感觉挺神奇的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定哪天我死亡之后，这些东西还会存在，只是不再属于我了，毕竟我已经死了。这么想又会有点奇怪，因为我很害怕失去这些属于我的东西，于是也害怕起了死亡，所以我是不是不应该这么想？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;see-see&#34;&gt;see see
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本周在看一本书，看了一部电影。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;book&#34;&gt;book
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://qrw1.github.io:1313/p/weekly7/book.jpg&#34;
	width=&#34;864&#34;
	height=&#34;395&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;book&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;218&#34;
		data-flex-basis=&#34;524px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来这种名字一看就很长的书我是不会点进去的，就像在起点看见将内容写在书名号里面的书一样，有种廉价的感觉，但是还是点进去了，因为和朋友有推这种方面的东西，只能说确实是畅销书，还是有点东西的，虽然可能不是很深入，但是用来了解这方面的东西是够用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里面确实有很多我不知道东西，以及一些新奇的观点，比如学习是为了减少模糊，不过觉得朋友说的学习是为了增加可能性更有意思，“你越学习，已知的东西就越多，已知的东西越多，未知的就越多，就拥有更多的可能性”。只能说我还是得进化进化。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;电影&#34;&gt;电影
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://qrw1.github.io:1313/p/weekly7/movie.png&#34;
	width=&#34;1212&#34;
	height=&#34;240&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;movie&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;505&#34;
		data-flex-basis=&#34;1212px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部电影是AI推荐的（不得不说，AI真的无敌）。在点开之前，我甚至没看简介，还以为是类似《荒岛余生》那种求生片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是看到中间开始插叙的时候，感觉整个人兴奋了起来，有时候能感觉到他的情绪，比如看见驼鹿时的兴奋，对父母的愤怒，对城市的“不知所措”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印象深的有两个镜头，一个是中间那个工作的时候，在酒吧和人聊天时，男主说为什么每个人之间都要相互折磨，然后他朋友问，什么人，他第一个词说出父母的那个镜头， 还有在城市的那个收容所的时候，他在外面看见别人之后，看见自己的脸出现在别的人身上的镜头，我能感觉到他想要逃离，他也是当晚就扒火车润了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅途中，他感受到了友情、爱情、亲情的温暖。但所有这些，都抵不过他对荒野的向往。只可惜，当他真正释怀时，已经无法回头。他找回了自己的名字，却最终倒在了那辆废弃的公交车上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是因为我也希望有一天，能真正地行动起来。或许是别的什么原因，但这无疑是一部好片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望有那么一天吧。🙏🙏&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;qrw&#34;&gt;qrw
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;That’s all，润了，👋🏻👋🏻👋🏻👋🏻。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Weekly6</title>
        <link>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly6/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 17:35:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly6/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;前言&#34;&gt;前言
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;又是什么都没干的一周，其实不是很想写weekly的，可能是不知道为什么写这个了，但是又忽然想写了，有点幽默说是。而且在寝室写有种羞耻感，吐了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;焦虑&#34;&gt;焦虑
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;开学已经快一个月了，但是什么都没做，本来说的早点去科三也没有付出行动，每天就打打游戏，刷刷手机，身边有些在考研的舍友和同学，感觉他们每天都过的“充实”，他们能通过这种方式向着未来的美好前进，而我只能在窄小的寝室里拜倒于欲望的脚下，得到的只有空虚。可能是脑子的原因，这种对比在平常并不会引起我的焦虑，也只有在现在这个环境之下，我才会开始“焦虑”，因为我知道写完之后，我就会脱离这个“独处”的环境，不会因为我不会焦虑而焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起了高中英语老师说的lazy boy，我确实是个lazy boy，如果没有人在后面推我，我会急速的臣服于欲望。可是在这中间，&lt;strong&gt;我又会希望自己开始“焦虑”&lt;/strong&gt;，因为我觉得焦虑之后，我会do something来试着解决这种终将需要解决的事，也有可能并不会，但应该会比现在好？所以非常羡慕那些能够付出行动的人，不过也只是羡慕了，yue。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友有时会转发给我一些出路相关的视频，他是焦虑的，但是这种焦虑并不能带起我的焦虑，因为我大部分东西其实都没看，虽然他也知道我不会看，我还是会觉得自己幽默。我在接受到这种内容时，一般手上都会”有事“，吸引着我的注意力，然后我会想着等会再说，然后就没有然后了，等我再次发现的时候，已经错过&lt;strong&gt;时点&lt;/strong&gt;了，回忆的时候甚至会有一种从未发生的感觉。如果没有事，那我大概会看两眼，但是不会深入，对于我来说，没有深入其实和没看差不多，没有记忆点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我真是太幽默了。对于未来也确实没什么想法，只知道不考研，so，我已经无了。在仅有的时间里为我的未来感到悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;say-say&#34;&gt;say say
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;昨天和朋友打电话时发现自己很多时候会在一句话的开头加上一些“常用语”，想到自己网上聊天的时候也会一直发那几个表情包（虽然会隔段时间变一下），感觉自己过不了人机检查，有一些是因为不知道怎么回复，于是就给后面的交流开个头，装模做样回复一下，吐了，装模做样，还有一些就是确实是习惯了，有点离谱，习惯的大手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前自己写作文的时候，也不会写开头，经常磨半个小时or更久去想一个开头，后面的内容就只能随便写写了，完事开头难，中间难，结尾难，不如摆烂。加上我思考时容易用心声去重复已经思考的内容，比如我现在写的时候，我会在心中一字一句的读出来要写的内容，写完后会重复的读，来看怎么去修改，写完之后也可能会继续念，直到下一句话从我的脑子里面“跳”出来。因为这个所以在聊天时也喜欢用一个词来带起后面的内容？那无敌了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前和朋友聊到这个的时候，都觉得&lt;strong&gt;这种思维方式有点太慢了&lt;/strong&gt;，正常人不应该是这种思考的方式，只能说心盲症是这样的，无敌了，更无敌的是我和他都是，神奇。他会主动的去了解相关的东西，吐了。或许我写完之后也去看看别的东西了，或许我永远不会看，god knows。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dog&#34;&gt;dog
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;昨天母亲发来消息，家里的小白死了，我只感到震惊，因为小白其实是母亲出院之后才来家里的，当时他们有点不喜欢家里养的小狗（？），然后送给别人了（农村是这样的），然后小白是别人家的宠物狗生的（好像是），可能是基因原因？小白特别乖，于是就留在了我们家。想到这里，我连忙问出了心中的问题&amp;ndash;怎么就死了，母亲回我小白身上很多伤口，可能是在外面和别的狗打架了，只能说世事无常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狗对于我来说是在家里时的一个重要的部分，小时候养过一只狗，也叫小白，但是忽然有一天它不见了，由于太过久远，能够记起的画面大概是在梦中，我站在房子之前的路口边上，望着远去的一抹白影，除此之外，便在脑海中再也寻不到半分它存在的痕迹，只有在家人口中有时会提起，以及它可能被狗贩子抓去的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再之后就是“豆包”，也是家里养的时间最长的狗，可能有了7年多吧，记不清了，可能家里其他人对它有点“严”的原因，豆包就最亲我，他最后死于在外面乱吃了东西（应该），走的时候口吐白沫，浑身抽搐。可是我现在以及无法找到当时的情感了。唉。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为养小白我就在大学了，所以其实和它接触不多，但是他却一直能够认出我，每次回家特别亲我，在家烤火或者在外面坐着的时候，他会特意跑到我的身边，用头蹭我的手，让我撸他。唉，无常。就连这个照片也是在群里找到的，吐了，没有拍照的习惯，希望以后能，以后希望更以后，无敌了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://qrw1.github.io:1313/p/weekly6/xnbd1.jpg&#34;
	width=&#34;864&#34;
	height=&#34;1060&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;小白蹭我&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;81&#34;
		data-flex-basis=&#34;195px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Weekly5</title>
        <link>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly5/</link>
        <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 17:05:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly5/</guid>
        <description>&lt;img src="https://qrw1.github.io:1313/p/weekly5/001.png" alt="Featured image of post Weekly5" /&gt;&lt;h2 id=&#34;前言&#34;&gt;前言
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本来应该上周写完的，但是准备开始写的时候，突发奇想想要加点图片，然后发现图片无法显示，最终用了两天一共8h终于解决了，最后发现是因为一个意想不到的原因&amp;ndash;文件名不对，感觉特别抽象，吐了。还专门找了朋友帮忙看看，最后这个原因自己都没绷住，和朋友说的时候感觉有一种幽默感围绕着我，感觉是不是不该找人？or直接换主题会好点？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开学and离家&#34;&gt;开学and离家
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因为寒假放的晚，这周才开始上课，上周坐着5h路程的高铁来到学校，还没算上其他的时间，感觉人都要没了。
&lt;img src=&#34;https://qrw1.github.io:1313/p/weekly5/gctp.jpg&#34;
	width=&#34;1080&#34;
	height=&#34;158&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;高铁time&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;683&#34;
		data-flex-basis=&#34;1640px&#34;
	
&gt;
不过还是觉得大学得该离家远一点，可能是这样能让我能加“自由”一点。不过现在想想，其实在家里，一般情况下也是想做什么就做什么，所以也有可能是从小就这样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来了之后，也是飞快地适应了学校的日常生活，平常也不会出去到处玩，每天就食堂，教室，寝室这几个地方，有时候会找同学打游戏，这种平静生活确实适合我，或者说我喜欢这种生活。不知道以后能不能过上这种生活，吐了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学之后，每年离家的时候，我妈总想送我一程，可能是想对以前在外打工缺乏对我的照顾的愧疚？但是我觉得没有必要，毕竟确实不在意这个，以前的事也忘得差不多了，在不在意也没意义了。这两年是送到车站，然后第二天我上车，她正好医院买完药然后回去，大一还专门送我到了学校一次，不过那次两个从来没坐过地铁的人，第一次顺理成章的就坐反了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中和初中都是住宿，到了要去上学的那天，中午洗完澡，坐在家里，听着歌，被一种莫名的情绪包裹，看着震撼了当时的我的小说(only初中，后面小说看的多了，就很少有能吸引到我的小说了），等到了时间，便搭车去往学校。有时候再次听到那些歌时，这种情绪会再次浮现，它已经与这些歌建立起了联系，可是我现在无法记忆起这种情绪到底代表着什么，可能只有在某天听歌时，它再度拥抱我，我才能忆起它的所指吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往前就已经无法记起太多了，而且毕竟不用住宿，可能也没有什么特别的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前可能会不想上学，刚刚想起小学时谎称头疼没去学校（虽然感觉被看出来了），高中时也会想着不想上学。但是现在大部分时间确实会想要在学校一点（排除寒暑假，因为长时间没见，刚回去会处于一种人见人爱的状态，等到假期过半就人憎鬼嫌了），毕竟大学了，舒服是真的舒服。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏and社交&#34;&gt;游戏and社交
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;昨天去朋友寝室打了一天游戏，只能说游戏对我来说确实有社交作用。
&lt;img src=&#34;https://qrw1.github.io:1313/p/weekly5/yzxi.png&#34;
	width=&#34;783&#34;
	height=&#34;135&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;游戏time&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;580&#34;
		data-flex-basis=&#34;1392px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然和他们是同一个班，但是我除了寝室的舍友，不会特意的去进行社交，和他们真正认识是大二的体育课，因为他看到了我玩炉石传说（之前看见他打雀魂，去问了问，不过没有后面了），因为他之前也玩，然后两个人聊了一下，后面上课时他忽然来找我，说他也下了（当时是外服），然后找我一起玩，然后两个人就熟悉起来了，还有一个同学是和他一起的，最后就3个人玩在一起了，现在想想，觉得挺神奇的。大三了之后，上课就一起打游戏，整天没课我会有时候去他们寝室一起联机打游戏，只能说单人玩确实不如多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中的时候，下课了会和朋友一起讨论玩的游戏，也算是高中常见的一种消遣，毕竟高中玩不了什么，这样聊聊天，一天就过去了，慢慢的就能回家去玩了，等再次去学校，就又有新的东西聊了。不过高二时，搞了一个二手手机，天天就是玩，和朋友坐在后排，从早玩到晚，当时自己成绩掉没掉已经忘了，不过朋友确实掉了，最后还是被搜出来了（现在想想，还是觉得挺好的，这样玩下去，不知道会变成什么样）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初中时和高中也差不多，有小学就一起玩的朋友，当时聊的大部分都是lol，打了什么样的一局什么的。怀念从前，希望一觉醒来，我还在上小学，直接重生，无敌了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Weekly4</title>
        <link>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly4/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 15:05:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly4/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;前言&#34;&gt;前言
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;刚刚朋友问起来才想起来上周的没写，算了，都一样，写不出来什么东西。这周又是摆烂的一周，yue。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;干活&#34;&gt;干活
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前两天在帮家里干活，家里的山挖了，要去种上柑子树，加上之前挖掘机走了别人家的田，把土压实了，要给别人松土，家里也没多的人能干，是真的累，而且第二天手臂肩膀都在疼，也只能说我干一点奶奶就少干一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起每次在家里帮忙干活，我奶奶都会说“这当农民的滋味不好受吧，要努力学习，以后坐办公室”之类的话，但是现在听这种话就觉得非常幽默，第一个就是我应该是记不住这种感觉的，一般累也就当时累，过了就没了，平常也没有能唤起这种感觉的环境，第二个就是不一定能有办公室坐着，maybe去送外卖了，还有办公室也不一定轻松，吐了，这样一想太幽默了。不过做农民也确实不太行，一年忙到头还赚不到什么钱，不如去送外卖，可能自动化会好很多，但是现在农民确实实现不了，只能亲力亲为，不过现在的一些小发明，小工具确实会让生活方便很多，就像打农药之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吐了，写一半被拉下去锯柴，因为家里刚买了小电锯，也是怕家里老人用这种容易伤到自己的东西吧，加上之前都是用的人工锯的，怕不太会用？所以喊我下去看着，帮帮忙。刚刚用了两下发现电锯是真的快，有些好用的工具确实方便很多。现在才买也是因为有亲戚买过这种小的电锯，挺好用的，之前买大的那种家里也没人能用，所以以前搞柴特别麻烦，长的要锯，粗的要劈，偏偏到冬天了要烤火，柴火的需求量也大，不过现在买了以后应该好很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次到了夏天热的时候，天干物燥，就要给家里的橘子树抽水，但是我特别害怕这种时候，因为家里是老房子，特别是抽水机功率大，以及一次就得抽几个小时。记得以前有一次抽水时，因为排插接触不良，家里差点烧了。不过现在可以去村里会专门搞个电表，接在电线杆子那里，用来抽水，会安全点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏&#34;&gt;游戏
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这两周也是一直在play game，主要还是英雄联盟和以撒的结合这两个游戏。想了想，自己玩的游戏还挺多的，但是一段时间大概率只会玩那么几个游戏，其他大部分游戏都不怎么玩，不知道为什么，吐了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中以撒的结合是之前同学拉着玩的，不过我以前也一直想玩就是了，而且我确实挺喜欢这种肉鸽游戏，在每一次不同的游戏中让自己慢慢变强，这种体现在局外的对自己能力的提升，特别有意思。加上有同学一起玩，确实就玩起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英雄联盟我小学的时候玩过，然后因为家里电脑坏了，就玩不了了，直到上次世界赛的那段时期，才重新捡起来，但是我确实玩的菜，吐了，这种pvp游戏到打起来的时候，直接放空大脑，心声也已经没了，很难去思考这个时候该做什么，像别的大佬思路清晰，能拼尽全力，但是我大概率就是打出唐氏操作，然后拼尽权力无法战胜，不过确实挺享受这种脑子里没有别的东西的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏对我来说不只是玩，还有看，平时看看直播，特殊时期还会看看比赛和比赛后的贴吧。直播主要是学学技术，没什么好说的。最有意思的还是看贴吧这一环节，在网上看串子各种各样的带节奏，或者两边队伍的粉丝开骂，直接见证物种多样性，可惜我不会串，串不明白，而且还是想保住赛博父母的，只能在旁边看了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Weekly3</title>
        <link>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly3/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 12:31:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly3/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;年&#34;&gt;年
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;过年对于我来说可能真就是some 仪式感，没什么特别的想法，但是家里人忙的不可开交，就为了中午的一顿饭，一顿大餐。可能人们需要这样一顿大餐来犒劳自己，打破平常的生活轨迹，拥抱新的生活。 人们都会在新年这天穿上新衣，希望这一年能够变得更好，但是对于我这样喜欢活在”当下“的人来说，希望未来会如何，并没有实际的意义，但是如果这样想的话，人生很多事都没有意义，吐了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那什么又是有意义的，家人聚在一起吃饭吗？但是从回来之后一直如此。这样看那就只能是这一顿大餐了，毕竟家里人少，回家之后就这顿是大餐。但是在吃完之后，我并不会忽然变得特别起来，还是如过年前一样，每天大部分时间都在上面玩着电脑，妈之前也吐槽过，回来前她们是两个人在下面，我会来之后还是这样。但是我觉得在上面还是下面其实都一样，毕竟就算我在下面，也都是各玩各的，吐了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生里面像这种仪式感还有不少，更经典的就是生日，基本上我每次生日都在学校。当天，家里面会特意发消息问我在干什么，有没有吃大餐，或者出去转转之类的。我一般都会回复是，让他们安心，但是实际上过的和平常并没有两样，学校里也并没有知道生日的朋友，其他的远程的祝贺，也没什么要多分心的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过完年之后，就是每年固定的拜年环节，除了开头几天是固定的去处，后面一般都是大家一起商量着去哪家玩一天，或者上午去哪家，下午去哪家。大家一起聚在一起打牌，不打牌的就聊天，也得益于经济的发展，即使是在这种农村，小孩也是一人一部手机，各自玩着各自的游戏，不会有什么“熊孩子”的打扰了。可能是大家都住的近的原因，这种来往会非常频繁，各家之间的关系会比较的好，但是我却难以适应这种关系的往来，或者说我很难处理这种关系，所以大部分时间我会选择不去，一个人呆在家里。只有到自己家里拜年时，才会不待在楼上，下去在下面端端茶，递个烟什么的。 由于大部分游戏都是在电脑上，下去之后一般会想着找人聊聊天，如果没有能一起聊天的人，那就只能刷刷短视频打发时间，或者看看别人打牌了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到什么时候拜年开始结束，我就知道，年已经过完了，我也要去上学了。其实放假之前也会有”不想回家，回家太麻烦了，不如在学校一个人呆着“这种想法，但是一到家，这种想法便烟消云散了。家里还是要比外面好点的，吐了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Weekly2</title>
        <link>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly2/</link>
        <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:08:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly2/</guid>
        <description>&lt;p&gt;吐了，时间过得太快了，转眼间又是一周过去，完全没有感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天，我去山上修缮姥姥的坟墓。由于最近山上的树木都被砍伐，连树根也被挖去。当时家里特意请来了挖掘机师傅为坟墓加土，然而可能是因为挖掘机不适合做这种精细的工作，最后反而弄得有些乱，所以我只好再去修整一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小年那天，我还去给嗲嗲送了亮，以免过年时没法过来。到了那里，婆婆的眼中显露出明显的欣喜，但她年迈的身体已无法支撑她做出过多的动作。弄晚饭时，婆婆还在问我年后去不去，哭着说她也没几年了，而我也不知道该如何应对这种场景，只能点头。直到晚饭后，才开始去送亮，也是这时我才发现，嗲嗲的坟墓埋得很远。生者与逝者，仿佛都默契地选择了各自的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年归乡，故乡的面貌总在悄然变化。长辈们的离去，往往发生在我不在家时，在学校被告知这一消息时，我会在记忆中寻找他们的点滴，但由于心盲的影响，往往搜寻不出什么东西，于是在短暂的沉默后，轻轻地回一句“哦”。或许因为我一直如此“冷漠”，以至于奶奶曾经问我，如果她离开了，我会不会哭。每当这时，我总是对着她笑笑，随便嗯一声，有时也会说“当然”。可事实上，我始终无法在脑海中构建出那个永别的场景，无法想象那一刻的情形——就像所有离去的人一样，他们的身影与事迹会与场景相联系，留存在记忆深处。唯有在某个黄昏，站在一个熟悉的场景里，某个细微的触动才会让我猛然意识到，曾经她是那样鲜活地存在过。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Weekly1</title>
        <link>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly1/</link>
        <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 19:49:31 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://qrw1.github.io:1313/p/weekly1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;有点抽象，回来一周了，光在玩，但是说实话，在学校也在玩，每天都是play game，所以其实差不多？不过不一样的是回来之后睡得少了点，都是12点睡，但可以在7 -9点之间刷新，有可能是最后的复习周也是这样，给保持了。希望身体没事&lt;del&gt;总有一种臆想，感觉身体有问题&lt;/del&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几天什么都没干，想到这，感觉焦虑起来了，但是也只有这会，离开这种思考的环境，我就不太会去深究这些，因为和”现在的我“没有关系。这种想法非常自然的使我更加在意“当下”，虽然这个“当下”的范围不好划分，大部分时间还是和当时的心情有关。说到这，想到考试的那个周，这次又是和上学期差不多，考试前两天才开始复习（虽然和考科二有一点点关系，但是关系不大)，而且要背的东西特别多，背的时候在想“要是早点复习就好了”，但是我猜下学期的我应该还是这样，我觉得这就是一种自信.jpg。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想想。其实不是很想回家，家里的事也不少，特别是大部分都涉及到此了人际关系，人情世故这些我不擅长的领域，加上现在家里的复杂的情况，让我想要感到畏惧，想要逃离，离开这种环境，这样“现在的我”就可以关注”当下“了，&lt;em&gt;be an ostrich&lt;/em&gt;。但是，像我这种人真的能逃离&amp;quot;家“吗？或者说，逃离这种关系真的”有用“吗？maybe，这种事情，只有天知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，一开始写东西，这些想法就开始往外露头，可惜我秒不掉，只能顺着写写，这样一看，有点乱乱的，算了，就这样吧，再写就有点刻情了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
